---
layout: post
title: "_why is Kwijt"
categories: [web-stuff]
date: 2009-08-19 22:01:30 +0200
---

Het lijkt erop dat _why er de brui aan heeft gegeven.  Rubyist [why the lucky
stiff](http://en.wikipedia.org/wiki/Why%5Fthe%5Flucky%5Fstiff) heeft zijn
[Twitter-gebruiker](http://twitter.com/%5Fwhy) verwijderd en ook zijn gegevens
van [Github](http://www.github.com/why) gewist. Ook z'n sites hackety.org,
whytheluckystiff.net, shooes.net en hobix.com zijn foetsie.

Waarom is dit nieuws? Hobix is de software die dit weblog genereert, geschreven
rond 2005 door _why himself en daarna door een aantal enthousiastelingen nog
een beetje doorontwikkeld.

Een van z'n laatste Tweets: 

> programming is rather thankless. u see your works become replaced by superior
> ones in a year. unable to run at all in a few more.

Meer op
[Rubyinside.com](http://www.rubyinside.com/why-the-lucky-stiff-is-missing-2278.html).

![]({% link /image/why-quote.png %})

*Update:* John Resig heeft een [eulogie voor
_why](http://ejohn.org/blog/eulogy-to-_why/) geschreven, wat misschien ook een
en ander duidelijk maakt voor degenen die _why niet echt kenden (inclusief
Resig zelf).

Dat opent vragen, is het karakter _why definitief heengegaan? En zien we een
nieuw karakter opstaan?
